朝。パンを投げるように入れてダイヤルを回す。その間に紅茶を淹れて、ソーセージを焼いて。チン、と鳴って、パンが焼けたかな？と思ってトースターを振り返って扉を開けると、中から出てきたのはトーストではなく、焼き目のついてないままのパンだった。
トースター、壊れてしまったらしい。


思えば、これも未可子と二人で暮らしていた時に、折半して買ったものだった。他にもこたつやらフライパンやらカーテンやら、たくさんのものを二人で買った。二人で買ったもので部屋が全部埋まった頃に、未可子と別れることになった。

「欲しいものがあったらなんでも持っていってよ」

努めて冷たく言った私に、あくまでも未可子は優しい声で返した。

「ううん、いいや。中途半端に持ってくと、なつねえのこと、思い出しちゃいそうだから。……じゃあね」

そう言って、未可子は部屋を出ていった。二人で買ったものの溢れる部屋に、私が一人で暮らすことになった。


未可子のことが嫌いになったわけじゃない。でも、そのことについては恨んではいる。だって、なにもかも置いて出ていった未可子は、また新しい恋を始められたのに、私はまだ、未可子のことを忘れられていないから。思い出してしまうんだ……二人で買ったものを使うたびに。
でも、関係が壊れてしまったように、ものだっていつかは壊れる。こたつはヒーターがつかなくなって、フライパンはテフロン加工が剥がれて、カーテンはお犬様が破いてしまった。そうして次々と買い替えていって、最後に残ったのがこのトースターだった。

ダイヤルは問題ないし、ヒーターとの接触不良なのだろうか。だったら、実はまだ完全に壊れきってなくて、いい感じにどうにか……どうにかすれば、まだ使えそう。とりあえず、もう一回使ってみて、ダメだったら、捨てることにしよう。未可子が、もう諦めなよ、って言ってるんだということにして。
清々とした気分だ。むしろ壊れてよかったと思う。これでトースターを捨ててしまえば、未可子と買ったものは全部なくなる。私も未可子のことをきっぱり忘れて、また新しい何かを探せるはず。

もう一度パンを入れ直して、ダイヤルを回す。そのまま眺め続けてるのもどうかと思って、朝食作りに戻ることにする。




チン、とトースターが音を立てた。これで焼けてなかったら、今日にでも粗大ゴミに出してしまおう。確認しよう。しよう。

振り向けなかった。

あんなに清々したとか、壊れてよかったとか思ってたくせに、一回で見限ることもせずもう一回使ってみようなんて思って、結果を確認するのを躊躇ってる。

私は、未可子のこと忘れるなんて、一生できないんだ。


いっそ、そのままにしておくという手を思いついた。シュレディンガーの猫、的な。中を見なければ、結果は確定しないんだから。そうすれば、未可子を忘れなくても、諦めなくても、済む話だ。


でも、未可子は私のことなんか完全に忘れて、前に進んでるんだ。自分はそれを恨んでるはずじゃなかった？そのくせ、やっぱり忘れなくてもいいとか、未練がましいにも程がある。さっさと確認して、自分も前に進まなきゃいけないんじゃないか。


頭でいろいろ考えて、どれもこれもくしゃくしゃに丸めてゴミ箱に捨てて、焼いたソーセージが冷めきった頃に、ようやく答えを出した。

振り向く。極力トースターの中は見ないようにする。もう一度、ダイヤルを回す。
壊れてるなんて分かりきってる。未可子も、いい加減にしなよ、って言ってる気がする。

でも。

ダイヤルを回し続けてたら、いつかは、パンが焼ける気がするんだ。


壊れたトースターが、チン、と鳴った。

==

「なつねえ？」
「んー？」

朝。みかしーの呼びかけで目を覚ました。ソーセージの焼ける匂いが鼻をくすぐる。
みかしーは私のために朝ごはんを作ってくれているようだった。そういえば、昨晩、泊めてもらうお礼がしたい、って言ってたっけ。

「トースター、壊れてるみたいだよ」

トースターを指差して、困った顔で私に尋ねる。

そっか、もう、捨ててもいいかもしれない。

のそり、とベッドから起き上がってみかしーに近付く。私を見るみかしーの頭の上にクエスチョンマークが見える。それをかき消すように、頭を撫でた。

「ちょっと、どうしたの？」
「トースター、結構前から壊れてたんだよね」
「え？」
「買い替えようかな、新しいの。みかしーと二人で行きたいな」
「うん、一緒に行こう」

結局、トースターが壊れたあの日から今日まで、捨てる勇気は沸かなかった。しばらくは毎日のようにダイヤルを回しては、いつかは直るんじゃないかって思い込んでいた。
でも、ダイヤルを回す日課は、ここ最近はやってない。私の腕の中にいる人のおかげだろう。その人を、昨日初めて自宅に泊めた。未可子以外の人と、初めて同じベッドで眠った。

だから、もういいでしょ？

朝ごはんを作るのに戻ったみかしーを見ながら、トースターのコンセントを外す。粗大ゴミの日が来るまで、こいつはベランダの隅にでも置いておこう。

「今までありがとう、未可子」 